其實衛蘭首積雪D歌詞係UP緊乜

其實呢3部曲好多人都應該聽過
我覺得佢比較特別嘅地方係佢地分別係林夕 黃偉文 陳詠謙寫
但正因為咁可以話高下立見
個人覺得寒命營造成個北海道嘅雪景出黎 寫得好靚
溫差嘅歌詞就比較簡單直接 都冇咩解釋唔到嘅地方

但積雪呢首歌 我聽左咁多年都唔知佢UP乜鳩

作詞：陳詠謙
作曲：陳考威
編曲：John Laudon
監製：雷頌德

有一些事未解決 也尚有陰影未擺脫
門縫外看見積雪 無年份的積雪
偏映襯我的鮮血

我不想做什麼 也沒意識到誰經過
原來沒有太大不妥 沿途自己一個
從前沒有流離浪蕩過麼

如果我要活著 准許我忘記過去
無非對症下藥 抓把雪融於水
讓我一口氣喝下去 然後問我幾多歲
為何這些年頭似幻似虛

如果我要道別 寫一個完美壯舉
重繪世界未日 不等到誰應許
面對這生徬徨人海裡 來日睡進墳裡
或者真的太累 歷久怎會不衰

真心唔明融左D雪黎飲係做乜鳩...定佢想比喻D咩
同埋果D問我幾多歲真係好突兀

三首都好鍾意

陳詠謙啲詞不嬲都係垃圾 好多都解唔通 唔使深究
完
btw寒命幾好聽

其實我理解首歌係講
失戀後忘不了情、傷心欲死之痛

成首歌充滿死亡意象
無年份積雪
鮮血
沒意識
想要活着
道別
世界末日
墳
或許真的太累
歷久怎會不衰

首歌嗰故應該係咁：

主角因分手而故地重遊重溫舊夢
忘不了舊愛，想得傷心之下甚至想結束生命
「偏映襯我的鮮血」
應該已經做了自殘行為
或者 鮮血 可理解為 心血、熱愛

如理解為 自殘，則與下面
「如果我要活著」、「如果我要道別」二句緊密呼應
主角自殘後心中想到，不知會死去還是生還，或者係 不知想死去還是生存，所以說「如果」。

飲雪水 可以這樣解
傳說雪水有保健延年的功效，就如詞一開始話「無年份的積雪」，喝下雪水，感受自己生命延長，甚令自己忘了自己的年歲、忘記了舊愛及一切經歷，所以覺得「這些年頭似幻似虛」。
「似幻似虛」亦是一種諷刺，可能係冰天喝下雪水吞下苦，醒覺到與舊愛所經歷的一切都如夢一場虛幻不可靠。

「如果我要道別」一節較易理解
「完美壯舉」可理解成反語，呼應 死亡
「不等到誰應許」地「重繪世界末日」，即是要自行應驗，等於 自殺或自殘
主角面對茫茫人海有心無力，知道自己有朝一日也會死去，歷久不會不衰。
「或許真的太累」出自聞一多葬女輓歌《也許》，將死亡比喻作睡覺，正是「來日睡進墳裡」的注腳。

身已殘、血已流，孤身一人游離浪蕩，甚麼也不想理會。
就因為「有一些事未解決」、「尚有陰影未擺脫」，所以主角徘徊於生死存去之間，不知怎算。

有人將這首放到三部曲最後，咁係一個傾向悲劇性嘅結尾。歌詞最後重唱了「或許真的太累 歷久怎會不衰」，暗示會讓自己沉淪失救，甚至最後殉情。
如果將至放在《寒命》之前，則可與《寒命》首節相接「想起細雪終於要化烏雲 才能逐漸挽回體溫」，有起死重生之感，亦可呼應詞中意圖解脫的意象：

「願你愉快 願我張不開雙眼
我怕冷 讓我冰雕的心瓣 跟堆砌的雪人流散」

當然最後也是戀戀不捨，「未凍醒我」。

三首歌由不同的三個人填詞
是同一雪地場景三個不同故事
還是相連故事，就只有他們知道